# CS31106
# Copyright (C) 2019 billchenchina
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# billchenchina <billchenchina2001@gmail.com>, 2019.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-12-23 03:02+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: billchenchina <billchenchina2001@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: utils/input.c:20
#, c-format
msgid "Input invailid. Please input again\n"
msgstr "输入不合法，请重新输入。\n"

#: student.c:68
#, c-format
msgid "Fail to realloc.\n"
msgstr "无法重分配空间。\n"

#: menu.c:19
#, c-format
msgid ""
" =====================Student Grade Management System "
"V6.0==========================\n"
msgstr ""
" ================================学生信息管理系统 "
"V6.0==============================\n"

#: menu.c:20
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Input "
"record                                                     |\n"
msgstr ""
" |              %d.录入信息 "
"                                                        |\n"

#: menu.c:21
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Calculate total and average score of every "
"course                |\n"
msgstr ""
" |              %d.计算每门课程的总分和平均分 "
"                                      |\n"

#: menu.c:22
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Calculate total and average score of every "
"student               |\n"
msgstr ""
" |              %d.计算每个学生的总分和平均分 "
"                                      |\n"

#: menu.c:23
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Sort in descending order by total score of every "
"student         |\n"
msgstr ""
" |              %d.按每个学生的总分由高到低进行排序（不输出） "
"                      |\n"

#: menu.c:24
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Sort in ascending order by total score of every "
"student          |\n"
msgstr ""
" |              %d.按每个学生的总分由低到高进行排序（不输出） "
"                      |\n"

#: menu.c:25
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Sort in ascending order by "
"number                                |\n"
msgstr ""
" |              %d.按学号由小到大进行排序 "
"                                          |\n"

#: menu.c:26
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Sort in dictionary order by "
"name                                 |\n"
msgstr ""
" |              %d.按姓名的字典顺序进行排序（不输出） "
"                              |\n"

#: menu.c:27
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Search by "
"number                                                 |\n"
msgstr ""
" |              %d.按学号查询学生排名及其考试成绩 "
"                                  |\n"

#: menu.c:28
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Search by "
"name                                                   |\n"
msgstr ""
" |              %d.按姓名查询学生排名及其考试成绩（支持模糊查找） "
"                  |\n"

#: menu.c:29
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Statistic analysis for every "
"course                             |\n"
msgstr ""
" |              %d.按分数段统计课程 "
"                                               |\n"

#: menu.c:30
#, c-format
msgid ""
" |              %d.List "
"record                                                     |\n"
msgstr ""
" |              %d.输出学生信息 "
"                                                   |\n"

#: menu.c:31
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Write to a "
"file                                                 |\n"
msgstr ""
" |              %d.写入文件 "
"                                                       |\n"

#: menu.c:32
#, c-format
msgid ""
" |              %d.Read from a "
"file                                                |\n"
msgstr ""
" |              %d.从文件中读出信息 "
"                                               |\n"

#: menu.c:33
#, c-format
msgid ""
" |              %d."
"Exit                                                             |\n"
msgstr ""
" |              %d."
"退出                                                             |\n"

#: menu.c:34
#, c-format
msgid ""
" ==========================  Please enter a number   "
"===============================\n"
msgstr ""
" ==========================  Please enter a number   "
"===============================\n"

#: menu.c:40
#, c-format
msgid "**Student Management system**\n"
msgstr "**学生信息管理系统**\n"

#: menu.c:41
#, c-format
msgid "Create a new profile(0) or read from existing file(1)\n"
msgstr "请选择新建一份信息库（0）或从文件读取（1）\n"

#: menu.c:51
#, c-format
msgid "Input the amount of student(s)\n"
msgstr "输入学生的数量\n"

#: menu.c:59
#, c-format
msgid "Please input student %u's name\n"
msgstr "请输入第 %u 个学生的名字\n"

#: menu.c:62
#, c-format
msgid "Please input student %u's id\n"
msgstr "请输入第 %u 个学生的学号\n"

#: menu.c:64
#, c-format
msgid "Please input the math score of student %u\n"
msgstr "请输入第 %u 个学生的数学成绩\n"

#: menu.c:66
#, c-format
msgid "Please input the chinese score of student %u\n"
msgstr "请输入第 %u 个学生的语文成绩\n"

#: menu.c:68
#, c-format
msgid "Please input the english score of student %u\n"
msgstr "请输入第 %u 个学生的英语成绩\n"

#: menu.c:71
#, c-format
msgid "Initialize complete.\n"
msgstr "初始化完毕。\n"

#: menu.c:101
#, c-format
msgid ""
"You have input a wrong choice, Choice is expected from 0 to 13\n"
"Please input again.\n"
msgstr "您输入的选项错误（应为0-13）。\n请重新输入\n"

#: menu.c:144
#, c-format
msgid "Doing so will clear all current data, confirm to proceed?(y/N)\n"
msgstr "继续操作将会清除所有数据。确定继续吗？(y/N)\n"

#: menu.c:160
#, c-format
msgid "Not implemented.\n"
msgstr "错误！\n"

#: menu.c:170
#, c-format
msgid "Sure to exit?(Press Y to confirm exit.)\n"
msgstr "确定退出吗？（按 Y 退出）\n"

#: menu.c:175
#, c-format
msgid "Cleaning up memory...\n"
msgstr "清空内存中...\n"

#: menu.c:178
#, c-format
msgid "Exiting!\n"
msgstr "程序退出！\n"

#: menu.c:183
#, c-format
msgid "Not exiting.\n"
msgstr "程序未退出。\n"

#: menu.c:193
#, c-format
msgid ""
"Please input a location to save.\n"
"The file name should ends with .csv:\n"
msgstr "请输入存储文件的位置\n文件应以.csv为后缀名\n"

#: menu.c:204 menu.c:234
#, c-format
msgid "Input invalid. Please try again.\n"
msgstr "输入不合法，请重新输入。\n"

#: menu.c:212
#, c-format
msgid "Fail to open file %s\n"
msgstr "未能打开文件 %s\n"

#: menu.c:223
#, c-format
msgid ""
"Please input a location to your file.\n"
"The file name should ends with .csv:\n"
msgstr "请输入存储文件的位置\n文件应以.csv为后缀名\n"

#: menu.c:243
#, c-format
msgid "Couldn't open file %s\n"
msgstr "未能打开文件 %s\n"

#: menu.c:253
#, c-format
msgid "Student %d: %s\n"
msgstr "学生 %d: %s\n"

#: menu.c:254
#, c-format
msgid "Math: %d\tChinese: %d\tEnglish: %d\t\n"
msgstr "数学: %d\t语文: %d\t英语: %d\t\n"

#: menu.c:277
#, c-format
msgid "\tMath\tChinese\tEnglish\n"
msgstr "\t数学\t语文\t英语\n"

#: menu.c:278
#, c-format
msgid "Total\t%d\t%d\t%d\n"
msgstr "总分\t%d\t%d\t%d\n"

#: menu.c:282
#, c-format
msgid "Average\t%.1f\t%.1f\t%.1f\n"
msgstr "平均分\t%.1f\t%.1f\t%.1f\n"

#: menu.c:290
#, c-format
msgid "Name\t\tAverage\tTotal\n"
msgstr "姓名\t\t平均\t总分\n"

#: menu.c:293
#, c-format
msgid "%s\t\t%.1f\t%d\n"
msgstr "%s\t\t%.1f\t%d\n"

#: menu.c:355
#, c-format
msgid "Please input the student's number:\n"
msgstr "请输入学生学号:\n"

#: menu.c:363 menu.c:395 menu.c:413
#, c-format
msgid "Student %s's rank is %d\n"
msgstr "%s的名次为%d\n"

#: menu.c:365 menu.c:397 menu.c:415
#, c-format
msgid ""
"\tMath: %d\n"
"\tChinese: %d\n"
"\tEnglish: %d\n"
msgstr ""
"\t数学: %d\n"
"\t语文: %d\n"
"\t英语: %d\n"

#: menu.c:369 menu.c:401 menu.c:419
#, c-format
msgid "Total: %d\n"
msgstr "总共: %d\n"

#: menu.c:376
#, c-format
msgid "Couldn't find student %d\n"
msgstr "无法找到学号为%d的学生\n"

#: menu.c:381
#, c-format
msgid "Please input the student's name(support fuzzy search):\n"
msgstr "请输入学生姓名（支持模糊查找）\n"

#: menu.c:412
#, c-format
msgid ""
"We couldn't find the exact student.\n"
"Maybe you want %s\n"
msgstr ""
"无法找到你想找的学生\n"
"您是想找%s吗？\n"

#: menu.c:426
#, c-format
msgid "Couldn't find student %s\n"
msgstr "无法找到%s\n"

#: menu.c:450
#, c-format
msgid "Statistics for Math:\n"
msgstr "数学统计\n"

#: menu.c:452 menu.c:483 menu.c:515
#, c-format
msgid "A(90-100): %d\t%f%%\n"
msgstr "A(90-100): %d\t%f%%\n"

#: menu.c:454 menu.c:485 menu.c:517
#, c-format
msgid "B(80-89): %d\t%f%%\n"
msgstr "B(80-89): %d\t%f%%\n"

#: menu.c:456 menu.c:487 menu.c:519
#, c-format
msgid "C(70-79): %d\t%f%%\n"
msgstr "C(70-79): %d\t%f%%\n"

#: menu.c:458 menu.c:489 menu.c:521
#, c-format
msgid "D(60-69): %d\t%f%%\n"
msgstr "D(60-69): %d\t%f%%\n"

#: menu.c:460 menu.c:491 menu.c:523
#, c-format
msgid "F(0-59): %d\t%f%%\n"
msgstr "F(0-59): %d\t%f%%\n"

#: menu.c:481
#, c-format
msgid "Statistics for Chinese:\n"
msgstr "语文统计\n"

#: menu.c:513
#, c-format
msgid "Statistics for English:\n"
msgstr "英语统计\n"

#: main.c:41
#, c-format
msgid "Unknown error\n"
msgstr "未知错误\n"

#: main.c:44
#, c-format
msgid "Done. Please press Enter to continue...\n"
msgstr "完成。请按回车键继续...\n"
